醫管局員工討論區 50

一、簡介
醫院管理局（簡稱醫管局；英文：Hospital Authority，縮寫作HA）係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

二、申請手續及招聘流程

⚠️注意：中／英文版招聘站列出不同職位空缺

甲、英文VNC申請手續
【適用於所有文職職位】
1. 從下列網址進入英文版招聘站

乙、中文VNC申請手續
【只適用於部分病人服務助理及運作助理職位】
1. 從下列網址進入中文版招聘站

2. 郵寄填妥嘅職位申請表HA(G)13到有關VNC指定嘅地址
HA(G)13下載網址：

丙、招聘流程

三、常見問題
發問前請先細閱下列內容

問1：新入職醫管局僱員係唔係公務員？
答1：唔係，新入職僱員並非公務員，因此唔享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以起薪點聘用。

問3：每星期返幾多個鐘？
答3：每週工作時數為44小時總工時(包括用膳時間)。

問4：建議大學畢業生申請咩職位？
答4：持有學士學位嘅大學畢業生符合資格直接投考EA II。近年有越嚟越多畢業生選擇先任職EA IIIA汲取工作經驗和知識，再投考其他職位。

問5：醫管局有冇晉升機會？
答5：醫管局冇自動晉升嘅機制，同事需自行投考職位以爭取晉升機會。根據現行人力資源政策，醫管局在職僱員會獲優先考慮聘用。醫管局晉升階梯可參閱下圖：

管理、文書及秘書職系

醫療、護理及專職醫療職系

問6：EA晉升Clerk後，薪酬會有咩變化？
答6：Clerk職系薪酬跟隨醫管局一般職系薪級表(HGPS)，另享有隨薪級遞增嘅每月津貼。合約／常額全職EA晉升至Clerk III，會根據現時基本月薪過渡至最接近而唔低於現有水平嘅薪級點。
E.g. 晉升前基本月薪為$17888，薪級點將會定於HGPS第6點($18795)，另享有每月津貼($1482)，總額為$20277，詳情可參閱下圖：

行政助理(EA)晉升文員(Clerk)之薪酬變化

問7：申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答7：每個遴選程序會絕對機密處理。喺一般情況下，部門唔會知悉屬下員工申請其他職位。但係遴選委員會嘅部門代表或會繞過HR直接諮詢申請人上司。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺申請人簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問8：如果獲其他部門委任，轉職需要等幾耐？
答8：由簽署應聘書日期起計，委任至不同職級會在8個星期內生效；同級調職則為12個星期內。（注意：在正常情況下，須在所屬部門服務滿18個月，同級調職申請才會被考慮）

開Post #1 Template

開Post #2 Template

巴打去左醫管局做

問9：我可唔可以從事有薪嘅外間兼職？
答9：僱員須事先得到醫院行政總監(HCE)批准，才可從事有薪外間兼職。有關申請表格可從HR索取。根據《人力資源政策手冊》第H7.10.1條，僱員如未經事先批准下擅自從事外間工作，將會受到紀律處分。

問10：乜嘢係SDR？
答10：SDR全寫為Staff Development Review(中文：職員發展檢討)，係一個正規及公開透明嘅機制，畀上司同職員公開坦誠討論其表現及發展，並促進雙向溝通。SDR每年進行，分為6級：
① 超卓 Outstanding
② 優良 Superior
③ 良好 Good
④ 有成效 Effective
⑤ 尚可 Marginal
⑥ 低於工作的要求 Below-standard

問11：會唔會唔續約？
答11：在正常情況下，如僱員SDR評為有成效(Effective)或以上嘅評級，將可永續其聘用合約直至達到退休年齡。然而，少部分僱員會受聘於有時限嘅職位。

問12：可否轉制為常額僱員？
答12：根據現行政策，合約全職(Contract Full-time)僱員喺現任職級連續服務滿三年或以上及符合有關SDR評級嘅要求，便符合資格申請轉制成為常額(Permanant)僱員。

四、參考資料

甲、薪酬管理機制
①公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)
醫管局薪級表及薪幅制度職系嘅薪酬範圍（起薪至頂薪）會跟隨APA調整，但每月津貼則維持不變。
②週年增薪機制
增薪條件：SDR評為有成效(Effective)或以上
薪級表職系(例如Clerk)聘任滿週年時會獲得增薪點，以其職位之頂薪點為限；
薪幅制度職系(例如EA)聘任滿週年時會獲得週年奬勵(Annual Award - AA)，即基本月薪每年遞升2.5%，以其職位之頂薪為限。

乙、聘用條款／福利
[/quote]

丙、醫院聯網常見職系

丁、歷年行政助理(EA)職系月薪範圍

做垃圾......

想問咁多位巴打
小弟有個ive top up degree學位
反左2年物管既full time
如果想apply 應該係ea2/1定clerk

做做下就升

有無人收到HKCH EO II Public Affairs and Donation Management 嘅interview？

想問面試 讀個篇英文大概會點
英文麻麻有啲擔心

問完我補交資料之後
過左兩個禮拜都冇再搵返我
係唔係代表冇希望

希望啦

想問it係咪block 左好多ha以外既網
想翻牆上網要點搞

用你部電話囉

電腦呢

今日第3星期啦 仲未有電話 又冇email ....
有冇人最近收到call呀......

請問知唔知EO ii定HA ii 晉升前景會好啲

NSD

岩岩收到伊院EAIII A interview
想問下HD仔學歷去唔去試下好？
競爭大唔大

有冇巴打有Fix allowances 個表？感謝🙏

想問下想升職嘅話，會係同一個部門嘅多定可以去其他地方？

巴打想問下你
hr兩個禮拜之前叫我補交資料
我交左之後
到宜家佢都冇再搵返我
係唔係即係冇希望

交咗野兩個星期乜柒回覆都冇
Submission Status 淨係寫Completed
係咪即係比人Screen走咗?

未收到bc call

19FG in左4次EA2都失敗
岩岩in完ea3a 希望有offer
如果連ea3a都fail係咪自己有問題

係唔係多數都比hr踢走左
btw唔該曬巴打答我問題

想問點樣申報有兼職 ?
申報兼職成功率高唔高?

呢個post有幾多正皮 我就用幾多個五毛買蘋果日報!!

巴打 你in咩post 我都係咁 交完資料冇回音 我in assistant inspector

路程遠近你自己恆量啦

唔少post 3都得啦

住九東要入到大西北個邊
計過6半要出門口

想問下用ha system upload野
唔記得tick relevant file有冇影響？

ea ii
巴打你都係等左兩個禮拜都冇回音

係呀 我8月21交 3日之後話有張野漏左 補交返 跟住就等到而家

希望大家最後都有offer啦

yea gd luck

返工咁辛苦仲要用幾個鐘來回
平時見d 同事7 點幾已經係谷到講壞車塞車 我就8 點先起身

想問written test 用電腦定手寫做？EO II會問d咩架..

Ea3A要讀一段英文，但唔難

turn down jor 再apply suppose 重頭嚟過，每次獨立咁睇，而且佢問你點解turn down咪仲老尷

想問下Ea3a最惡做係咪病房

我今日先in完病房EA3A

巴打覺得點？
今日收到伊院interview
追post發現病房好似個個都話狗也不屌

我喺勞工處亂報大約一個星期後就收到
唔知係咪因為佢呢個位特別缺人

諗清楚先好接

7月apply連interview 都冇

我報左好多次telephone operator都收唔到interview....唔通呢啲西位都咁難入？

In我個人一黎就話份工係乜都要做
好忙咁 病房大打雜
自我介紹完問左一兩題情境題就完左

留低係病房係咪無得升上去

但用你講既標準去請人，點解流失率都重係咁高？

一早講比你知等你有心理準備

因為真係唔好做

我地病房有完善既升職計劃,做滿3年有機會上ea ii (好似係)

但當你想跳出去個陣就無人想要你

跳出去做GS咪得

想問下
你in之後幾耐先收到body check call

上個月尾報哂所有ea2
除咗ward既post

等幾耐先有interview
利申fg

跳去邊話
現實中升唔升到

想問下係邊三巨頭

咁我都係放飛機算
萬四蚊做撚到隻狗咁不了..

有冇body check call

前面啲人個個都in10分鐘
我5分鐘左右就比人叫返出黎
係咪十成玩完

我都係咁既情況
補交完資料就冇再搵我

apply左好多份(連埋出面）先有一份有得interview

全部都8月中apply

衰左呢份咁快有得in都幾驚喜

出面就搵左半年工 一份都冇回音

U grad做咗2年私人工，係咪唔應該去見clerk III?

試

咁大獲之前全部中曬伏

大概會問啲咩？第一次去見ha工

照見，除非你好出色，唔係多數都係請番自己人

即係要一定要tick relevant file？

本身ha人？

巴打你本身做咗幾多年野？同埋你會考或者DSE成績係咪好好？

congrats
我想問下你介唔介意講下dse中英文成績
因為我apply好多份都冇interview
可能係因為dse比較差

Ching 介唔介意分享下筆試心得

邊個cluster

收到qm心胸外科ea2 interview
已經in到好攰

當普通傾下計
加油

但係講出黎有咩好處？

聽日體檢，但近視好深，會唔會Fail 好驚驗到暗病

巴打想問下
你in完之後幾耐收到body check call

可以戴眼鏡戴con驗嫁
我琴日先驗完
俾姑娘話我副con都唔準
因為副con冇散光度數所以我睇得勁差
建議都係戴番眼鏡驗好啲

Ching in 咩位

絲打幾時報？

計埋星期六日就8日 唔計就6日

ea2仲有其它vacancy，不過咁多人報，d headcount 請晒而短期內冇人走，應該都冇乜job listing

因為我見而家ntwc個ea2 various係30/9 dead 所以想問下

照計完左個job ad 先會call interview，如果呢round請唔岩先會再extend再開。
不過睇返今次個ea2有機會係做clinic。

個d可能長請長走掛

可能係上一batch Ntwc ea2 various?
我上星期一先報唔會咁快有人有得in掛

FG 做到ea2 其實算唔錯
見到有條友，30＋先入黎做EA2，因為之前果行裁員冇得撈

介唔介意講下你dse中英文成績

但係我報左好多份連interview都冇
我懷疑hr sorting個時見我dse成績差
直接唔理我

我apply左差唔多100份得1份interview

我係唔係都apply左先
不過其實普通ea應該都唔洗特別技能

最近真係零interview

會唔會係你CV入面有野填錯左，我記得之前有巴打都係咁，改番啱之後就有interview

記唔記得個位巴打填錯咩？

太耐之前唔記得喇

有冇人上星期in完瑪麗既ea2 Medical Record Office之後有回音

好想做RN，人工好高

想問下佢send咗個申請表過嚟叫我交
係咪就咁填完覆返佢email
定要print出黎填完再寄信
唔該哂各位巴打

PUSH

求有ching可以指教邊到可以check下自己有冇錯
報左三十四份都係冇聲氣

8大 fg dse英文唔標青

仲未破蛋 7月中報到依家

我最近有tick返啲Attachments係relevant
之前on99冇tick到 希望聽日啲現職上水可以解答下究竟邊到出了錯
不過我諗好大機會都係英文同fg

冇ft經驗... 應該都係致命傷 得intern同pt

其實都幾睇運
我冇tick+dse麻麻都有一份ea2 in下咁
都係所有報晒

上星期in完ea3a 希望有消息

我收過一次咁大把kcc打黎問有transcript未

淨係打黎問有冇transcript 但冇interview？

係啊 可能因為個陣冇tick relevant佢睇唔到
之前見過有人都係 答有同冇都係冇下文

我又係問完冇下文
仲要同一個po問我兩次

絲打係咪有ft exp

我同你一樣
都係報左好多份但係都冇interview
我英文有4
可能係因為中文差 同埋冇ft experience

我計落office intern加埋都有3年...
如果純粹睇運我仲嬲

我都係fg，得年幾pt經驗

冇呀，我都係細心睇番份form有冇填錯嘢，attachment到有冇tick relevant
發現唔到錯處，可能都係睇運

想問吓有冇人知道HAII Written Test係考啲乜嘢 好緊張呀

正常嘅 又未deadline
Dl後起碼等一個/個半月

你幾時in

ha eo rank 睇公開試真係得啖笑係ha 嘅架構，親生仔大過天

我個ward 呢兩年內走左成四個人，佢地全部都係差唔多成十年年資，全部去晒headquarters 做eo, 果啲post 仲要係open to all, 唔係for serving staff only

相反我識有朋友本身大學讀三大文科，報左十幾份ha eo 都見都冇得見，有啲eo 位仲要係public communication , 以為有啲優勢啦

如果真係睇重公開試嘅，我諗唔會輪我我同事掛十年前cu nursing 仲收緊ddee, 係公開試低分先讀

所以唔好睇到 eo 語文好成績好啦，真係得啖笑，睇我果啲做左eo 嘅rn 同事寫啲英文真係

不過你講得岩，就係ha 埋沒好多人才，只益自己友

rn 係專業，但文筆係咪咁好？除非真係有讀 degree，master 外。舊底個啲 rn 真係

良心僱主

EAa iiia （ward）岩岩收到通知interview, 含大accounting畢業，想長遠有得升應該先入去做定等第第個部門clerk同EA

EA”

就係好鬼差啲英文真係錯漏百出架，我聽到佢地四個都做晒eo, 真係替我朋友唔抵佢地係十年前rn grad 架，公開試好得去邊

就算係degree 出身嘅rn, 都係衣幾年先收分高啲，語文叫做正常啲，以前degree 出身嘅rn 語文都真係差到呢

最白痴嘅係我同事rn max 轉去做eo 係帶point 轉完全冇文職經驗又拎呢個人工做eo 真正有料做eo 嘅就因為唔係ha staff 而筆試都冇，ha 真係埋沒人才

最搞笑我同事去到haho做eo, 佢果條team 係有幾個都係rn 轉過去，真係for 護士嘅游水位咋仲要扮公開招聘

CPH 兒童及青少年精神科請EA1，需要willing to work in ward, 但職責又唔同一般ward ea
請問前景如何，有無晉升機會？

想問下pca2 podiatry 係做d乜
收到interview

咩post？

跪求interview god 同offer god

係啦, 大佬呀, 諗吓都知啦, 以前係咩人先會做護士?
係預科/大學都無讀既人呀。當年真係識呼吸就請啦。
我嗰度啲老RN讀錯哂字: towel --> tower, QD rotate --> QD routine, hook --> "huk", drape --> "drip"

有個好笑, prove既noun係proofment......
有個仲好笑, "不便之處, 敬請原諒"都要我幫手譯

其實ha/eo written test 嘅內容都真係刁鑽，但唔係難在考你語文, 例如我見過係問你眼中嘅smart hospital 應該係點，要點樣推行，又見過問你對quality and safety 嘅認識，要係一個鐘之內，答三條咁空泛咁broad 嘅問題。

如果未做過ha 或者呢行嘅話都幾難答

新西新東九東港東？

其實都好考你平時嘅觀察力，有時天馬行空都得。橫掂都係吹，當正自己係user，你將啲要求寫比 consultant

唔自爆
如果覆email 唔in 嘅話 會唔會比人黑名單

想請教fg一年
返咗年full time做旅遊
本身無文書經驗
Apply eaii/I 係咪都無機
8月apply過但都收唔到interview

你大唔大隻？

唔大隻，但以前做ngo對過psy youth，同入校做過嘢
但一般ward ea都係3a/2，想知依個ea1前景會唔會比一般ward ea好啲

ward ge path一向都差d，對做院務冇乜作用。但我又唔反對去見

謝謝🙏

有冇人收到NTEC 15號 EAII interview

玩腳

我831 in kc eaii
想問會唔會第二第三個禮拜先收到call
聽你地講話大多數一星期就有call

14號前冇就冇？

希望有

小弟黎緊會in facility management officer
請教下written test, 同interview大概會問咩？？謝

想問下ea3嘅interview洗唔洗準備定d咩問題
同埋係咪唔洗著suit去

記得以前考文員要test，依家改左唔使test??

現職EAIIIA一個月寫落cv有冇著數

應該check唔到既
唔駛太擔心啦巴打

Smart bed panel
E vital sign
HA總部IT野

試左先啦巴打
唔駛擔心既

工作上真係接觸唔到呢類高層次話題

收到ea3 醫療記錄部門offer
但而家其實都返緊新工 人工高ea千幾
但呢個部門好唔好升 猶豫緊做ea定做ngo 唔該各位

NGO普遍冇行政位升上去，HA Admin path清晰好多。
不過你都可以做一陣NGO之後再去apply EA 2，自己衡量吓EA 2之後係咪都咁多人爭。

用ipad根本成本高，點解唔自己起web based?
HAIT搞咁耐寫隻app出黎

有無人31/8去左QMH in EA II MRO有消息

如果新同事想請假 新入職3個月內要放無薪假?

九龍去沙田唔算遠既

可以射波 HA一年有24日有薪病假

唔洗使夠3個月先? btw thanks

巴打你講得o岩既，之前見有人講smart hospital，今日都research下，見到中大，tswh同tkoh 都搞緊，又睇下承辦間公司係咩料子，都學到野既，可能其中一次interview 用得著

收到EA I offer
再升都唔知諗C II定 HA II好

HAII啦 一開波已經等於CII既頂咁滯

請置頂

海巴上水了

海巴
hr叫我補交資料之後
過左三個禮拜都冇再搵返我
係唔係代表冇希望

好勁 可唔可以講下咩BG 我apply過capital planning interview都冇個

Waiting List

想問EA 2 interview 完幾時先會call 你
等左兩個禮拜

咁佢又無話有offer，可能只係諗緊個path

如果呢個時勢，仲可以有三個呢啲offer。。。真心佩服

推
！

冇啦 兩個禮拜已經極限 可以等個interview

可唔可以講下三份點interview

thx，祝你收到你想要嘅offer啦
btw，你等咗幾耐先有得in？之前見話等成個幾鐘仲未得

比原定時間遲左10分鐘多啲到
希望吧 對自己無乜信心

有冇高手知道Headquarter嘅前景同醫院比 邊度好啲？
有個EA1 offer

有冇巴絲in kwc various department ea2
有咩要準備

咁耐
咁個時你補交文件之後有冇收到body check call?

正常應該係body check之後先比offer
想問巴打 你個時in完之後隔左幾耐hr先打比你叫你補交資料？

應該變左啦
唔該曬巴打答我問題

想問下八大非專科FG報EAI 機會係唔係好細?
我既工作經驗 Intern+Contract 加加埋都有一年 [文職&Event]
DSE成績影響大嗎?
唔該咁多位巴打

Thank you 巴打
見到有份EAI 係FMD 都同我個Degree [Event] 幾相關 所以報左
但睇完Job Description 都唔太清楚其實實質會做d咩..
但係會試左先

想轉行做醫護
PCA有無途徑轉EN
有冇前輩指點下迷津
前路茫茫有迷惘

一去到 HQ 就跳唔返去 Cluster 做，如果你係 cluster 都可以係不同醫院周圍走

其實ea3a ward真係伏？in個陣佢話負責登記/reception個啲，都係返9-5...

宜家次次睇到相關新聞
就諗起上次面試佢問我covid 19全稱係咩
我竟然唔識答
個腦一片空白

無途徑 都係自己報名讀書考
都見過有妹妹仔黎做左幾個月pca 學下野做住等入班讀rn 定en

佢呢個應該係問個病毒名 就算佢接受係武漢肺炎都應該唔岩

in pca

忙到仆街遇到仆街姑娘仲要睇人面色

面試個陣佢問病房定行政部門點答好😣

我8月20趣哂所有ea2
全部冇interview
唔撚係掛

利申fg

定係未派到8月20？
有冇師兄答下我

問病毒名，即係要答SARS-CoV-2？

Upload attachments 無 tick relevant files

咪直接答想做admin

有咩原因可以講？同埋想問clinical同wardrobe係咪差唔多？

原因咪答，想係 admin 方面發展囉

星期一做體格檢測

in 咩要答新聞

你幾時收到email話有得in?

有冇師兄答我8月20報咗好多EA 2 post
係咪未咁快有interview？
FG

佛系搵工
緣份到了, 面試自然會來

唔該師兄 不過都就黎一個月了
可能睇我transcript 見到得sec low 所以直接foul走

PCA
都唔算新聞既
另外佢仲問點樣可以阻止係醫院傳播個類吹水題
答左幾個佢都唔太滿意，追住問仲有冇其他

基本上唔會睇你咩HON, 只會睇公開試成績

師兄好好人
咁應該未到我住
唔該哂

EA3A番ward有body check喇

答完佢都唔收貨 唔知佢想要啲咩

EA ward係咪升盡都係EA I？

ys

我見2炸
唯有繼續apply

你supervisor批咗你internet access未

咁即係未批啦，要填eform比老細批

差唔多頁頁都有依個問題
就快要pin

原來自已柒撚咗 有啲冇tick 到Relevant Files
仆街 佢自動填NO既

佢自動tick No
WTF

前面有po講無tick =hr 睇唔到

呢個位好陰濕

File name 同Comment 有咩分別？

巴打幾時 in?

想問下會唔會有有工作經驗嘅FG會有EA I offer?

Yes

想問clinical dept 如何?

要睇下咩部門 有d ea1 有d clerk 3 如果係大院會有埋clerk 2 eo2

可唔可以分享下interview問左啲咩 Thanks巴打

我就係例子，入錯部門

fg 考唔考慮下ea3，大把有幾年工作經驗既弟兄都冇得in ea2

原來係咁....
我有報ea3 除咗ward 之外
依家想連ward都報

新界西內定文化好似最嚴重，呢個真

利申：係ntwc 做

u grad 真係唔好做ward，只會令自己keep 住唔開心

唉 想問睇唔睇transcripts
事開我啲成績都幾差下
驚因為咁冇得in

我都冇upload 咩attachment，大大話話都in 左十次ha 不同職位

明知係陪跑，都照請假去，每次in 完都灰嫁，人地擺明內定左無心in 其他人，我地都要做戲做全套，唔行出門口都一直演落去

鬼知自己冇一開始行專業路線，依家當還債

大公司多數唔使
但HA有冇同事講吓

可唔可以分享多啲？點樣令你感覺陪跑？
大概會問你咩問題 thanks 巴打

冇Upload都有得In
我下次唔交transcript先

你IN 十次終於做到 好大毅力
鬼叫自已讀乞食科咩

疫情多人報 請既位1個起2個止
報陪3-400
篩完都可能係12個揀1個
所以其實好難

12揀1算好
我in過某紀律部隊25揀1

做ward 望住班en mo,人ugrad 佢ugrad ,差咁多人工
入唔到專科就仆直既feel

en係U grad咩....

記錯RN柒左

不過, RN都唔係degree job嚟, 東華明愛加一大堆護校.
所以都咪話香港社會唔畸形, non-degree job仲揾得多過degree holder

RN唔係ugrad咩
除咗護院，hku poly ou 就算東華明愛都係BSc.喎
4年加實習5年
咁耐過你正常ugrad

有道理，廚師都好好揾

係喎，更正，唔係University degree job.
不過我唔熟讀護士啲野，原來東華明愛會讀耐啲架？大學唔係都係五年咩？

其實香港怪者，係美國，做廚都要讀 culinary school。

香港得地產同金融，其他行業無得發展咪形成乞食科囉

所有BSc. Nursing 都係5年
正常大學唔係4年咩
Nursing 4年u+1年實際

係啦，辛苦啲小朋友咋

Agree ntwc人2

影路到個"or" 但佢係寫住or

其實可以屌柒HR
正常要一個禮拜前出

好多時你去in果時，之前d人入去5分鐘就出番黎，大約都知咩事

到你入去，2個部門阿head，1個hr，佢hea 問，問你依家工作職責，你優點缺點，見果份工既職責，3條問題，完

有d 仆街到望到唔望下你，感覺佢循例in 下人湊夠人數，咁都知道陪跑，自己就睇淡d

admin，仲做緊，我係轉行入黎

每次被冷處理真係難受，但可以點？唯有繼續apply 繼續搏，因為跟本冇其他選擇

慘在自己又冇機會比人內定

都係，但番唔到轉頭，一係再去讀書，一係就死死地氣in 到得為止

唔嫌遠，望眼其他cluster 好

黎緊in新西ea2 係咪都內定多？

雖則都好多請番自己d ea3，但ea2 仲會請街外人，但再上呢，機會就極微

點解Admin叫入錯部門？我聽講Admin好多位升喎，如果Admin都唔好咁咩部門會比較好啲？

一星期都難請假
我公司要提早2星期

有無巴打知道ea2既patient services department係做d咩
黎緊星期五去九龍醫院in 好緊張
因為我係報various department
所以完全唔知呢個post係要做咩

其實體檢完幾耐就開工

睇你喜架wo
好多個位本身吉（新開/離職）
你即返仲好

唔洗拖，未簽約一刻可以say no，不過你要等埋offer先

同問

下星期有mental health direct written test
有啲淆底 唔知會問啲咩
有冇巴絲有經驗分享下

想請教吓ha ii eoii 其實會唔會請街外人
有幾年公營經驗想試吓報呢兩個post
同埋想問下可唔可以理解ha ii多啲operation 嘢而eo ii就多啲admin嘢？
感謝

師兄應該係想問通常BC要幾耐到先安排下一步
利申: 同問

驗完1,2星期出formal offer

yes

點解搵唔到hr app download

師兄想問你等咗幾耐先有interview

上星期收到e-mail 入waiting 係咪即係無機

搵個有裝既同事幫你啦

唔好意思 想問HRIM II係通常做啲咩

想問下ea2 pmm interview 主要問乜？

用zoom interview 係咪機會唔大,同埋係咪無skill test

有無巴打可以幫幫我

因為我係報various department之後，email又話係in patient services 所以個個JD應該唔適用

In patient service咪姐係WARD

真係？

有冇人知procurement既野
要in ea

見過五個月先call interview

想問下 HR Clerk同EA Clerk有咩分別
HR Assistant 個rank就係EA IIIA
HR Officer就係Clerk III
但又有另一個post係 EA I (HR division)咁
我見HR Officer 同EA I (HR division)要做嘅野都差不多
但起薪差好遠 前者得15k ，後者就21k
同埋我聽人講EA係好升過Clerk ，EA I就要經驗，咁我係咪應該apply Assistant
唔該

請問有無人有Clerk II(Cluster Statistic) in New Territories East Cluster (Ref : NTE2007041) job ad? 謝謝👐👐👐👐

如果你apply咗，係左上角job application（類似啦）搵得返

感激😭

係my jobpage先啱

interview地點？

有冇ching可以解答下

請問係唔係正路嚟講，邊度in就返邊度？

根據爬文所得，ot三巨頭之一，忙到pk但同時多位升

原來係咁，怪唔得見過人講話問佢介唔介意返第二度
感謝解答

讀招聘廣告內容，一係d 守則囉

Thx Ching

反而我又想入去做，辛苦得黎充實仲好

有冇人知mro eaii辛唔辛苦?翻shift係幾至幾？

做三巨頭就真係on撚9

想問下入waiting都會有email通知？
係咪面試後8星期就會出

成日見procurement 8~10點email

想問下Ching cluster procurement大概做乜？

不過三巨頭佢地升得應該最快

幫唔同院買野 一般$3k+
濕碎野有totoal solution contract 同petty cash買
proq由equipment consumables ppe services furniture leasing咩都要買
睇team

EA clerk通常執d tender, contract文件，聯絡醫院users supplies追數追文件，聯絡supplier報價之類掛

根本做HA 就係ON撚9

岩先in完 問左5個問題就完
佢仲有問我有冇興趣做醫院其他部門
係咪收皮多

催交貨係users同supplies追嘅
proq buyer唔會理
出quotation/tender buyer都係tick d offers 係咪fulfil requirement嘅姐
由users evaluate 係咪岩用 唔揀最低標都係users自己解釋

收到ea 1 q&s interview 通知 但想問下q&s係做啲咩

Ntw

但我而家只可以考慮HR Assistant (EA III)同HR officer (Clerk III)
因為EA I HR要工作經驗而我冇
我想問HR Assistant 如果之後升嘅話係一定會升做 HR Officer
定有機會升做 EA II
唔該

應該唔係升，都係自己考上去
clerk3 舊制福利好，應該都多ea同你爭

冇 various來

EA/Clerk/EO係Rank, 呢個先係重點
HRO/HRA/AHRM/HRM係Title, 你當虛名就可以

有無人10號Zoom in 完HO EA post收到offer

姐係自己揀升邊條path嘅多謝ching解答

我想問EO2 / HA2 係咪好少會直接請fresh grad?
通常fresh grad 都係做EA1/2再升上去?

實有嘅，難啫

EA都收400 個application ， HA/EO咪仲多，佢Entry requirements 已經係U grad， Shortlist 一係就經驗，一係就相關學科架啦

In完EA1大概幾耐會收到offer如果請？

係ward做 賤過狗 啲護士又閪 又冇野學到

今日收到interview request in EAI，想問下街外人大唔大機請做左大專TA仔2年幾3年

睇人啦
有firend fg大半年入ha2
自己fg1年幾入
冇相關exp /科

Fg入ha2?

身邊fg幾個月到fg1,2年入ha2都有
入左幾星期就resign都有
不過聽講好多board shortlist min. 1年exp/ related exp嘅人

唔洗擔心人地係咪因你經驗少唔請
反正報左先
一年最多咪得幾個interview見
最多浪費你幾日AL
長遠career path睇返用少量AL換坐officer rank嘅機會係值得
唔通你人生頭幾年冇左十幾日AL好大損失咩
如果祼辭/失業緊更加nothing lose

後生仔咪怕失敗啦 唔請咪當攞interview 經驗

Statistic好唔好做？

有收 冇覆到
唔打算去
我0文職經驗

呢到有冇人有報中大醫院d工

師兄好厲害

你哋in完幾耐後先收到offer?

有無NTWC EA3A已經收到offer

係

lm

點解咁快resign

12月頭先完sem畢業，依家開始報EA會唔會太早？

想問下各位 如果辭職賠錢走 係米直接同人事部講就得？

[member]想問下如果係new join fresh grad RN，有冇得apply VNC，in完就簽新約轉dept或者醫院?定係佢會見你係FG同埋new joint就ignore 你嘅application？想出返病房做[member]

EA3 都要written test

我收到個e mail
我都黑人問號咗

果日番工要請全日假先做到個interview

好慘
你係咪都新界某醫院

好多原因嘅，人工同前途可觀都好，有時知道頂唔住，走都係一個好 option 嚟

係
大家都要加油

其實今年Fg apply EAII 係咪無望？

PR岩岩打黎話請左我
利申見細A

認真，出面有好路數梗係走

早知早幾年安安份份考個ACO 算頂薪都3皮

Central Sterile Supplies Department 即係做d 咩

消毒？

因為嗰到得我一個文員 但個個都針我

如果一個月通知 上頭知道 嗰個月仲得了

想問下HR APP 係咪死左？？？

大條道理玩啦咁

今日in EA3A，已收bc call

即日bc call

證明等人洗，唔出奇既

有冇人試過zoom in之前有個trial，想問下trial個流程係點㗎，我見佢成兩個鐘。打咗hr冇人聽

我所知嘅就係EA位多數可能都係安排下logistic野 將啲要消毒嘅野send去cluster消毒之類

[member]冇N展底 係咪唔掂得 FM ea/clerk［member]

Clerk 2呢😭

有既
你預期十個有一兩個唔係內定

做陪跑好慘慘😔

HKWC 有個Q&S同時係CIPS嘅 ea1
請問CIPS屬於類似PRC，是獨立一個department, 定只係Q&S的分支？點解同Q&S有關？
另外請問這個ea1有無晉升空間？

諗緊去唔去in 好……

15mins 算幾好啦，5分鐘即走都試過

搞場大龍鳳

慘在自己對上跟本冇空缺升……

我明呀 唯有出去搵其他cluster

說服自己唔好灰心，唔好放棄，總有機會

黎緊搬屋，都想盡快轉其他cluster 做

唔知要等幾耐姐唉

你係in大院定細院？
我見細院啲CSSD嘅EAII都好得閑下😂

邊個dept?

雙重福利

有些醫院是五天工作制，交更有重叠時間，但QEH（伊利沙伯醫院）是六天工作制，交更沒有重叠時間，護士要用自己放工的私人時間交更，必定要超時工作，卻並不會補錢或補鐘。

我想問qe文職係咪都要番6日

Under Q&S既其中一個小組 基本上就係EO1 run 專門比心理或者啲正向心理學之類既course比同事
咁你做EA1就係純粹幫手搞workshop 我見幾hea 認識既係入面做咗5-6年EA1都無郁過
內部晉升空間不大 但都睇cluster

RIP

想問HA II/ EO II既welfare同clerk係咪差不多
見EA得個10日al又無allowance

請問Shroff Office係做啲咩？見佢job ad都有好多duties，但其實係唔係主要坐counter收錢？
仲話會跟進病人啲欠款咁，係唔係好惡做？

內部升EO都有既
不過部門無其他senior過你既EA1咩

利申：我都係一路轉部門升 都有見過原部門升

無聽閒有個部門叫training

感謝回覆

你咩cluster

新界西，巴打你又有一樣offer?

唔係 但勿相認

但你都係NSD? 你點睇呢個division?

輕鬆
但原部門升EO難
知唔知負責做乜？

細院有開EA1咩？
TSW定POH?

想轉行
三大畢業
冇文書經驗
Ielts 6.5
EAI 有冇機會？

細院又唔係呢兩間咁得返一間 個度不嬲都無EO位

同意你最尾個句
Btw 你依家做緊乜先？

有冇人可以幫下我 感謝

多謝答我

辛苦 我唔緊要呀，我驚追人錢畀人diu渣...所以想知份工係唔係慣常對客追錢...